Определение операционной системы
================================
В монографии Э. Таненбаум "Операционные системы" приводятся несколько определений операционной системы (ОС):

- операционная система как виртуальная машина,
- операционная система как менеджер ресурсов,
- операционная система как диспетчер пользовательских запросов и программ,
- операционная система как постоянно функционирующее ядро.

На настоящий момент не существует адекватного определения для всех существующих разновидностей ОС. 
Проще сказать, что конкретная операционная система делает и для чего она нужна. 
Поэтому в следующих разделах рассматриается история и классификация ОС. 
Затем дается "определение" UNIX-подобных операционных систем.
